Kaibas Kõkaro mees Abram Kangru: "tema tulnud Ninale läbi Peatskiwi küla, seal ütelnud tema seltsimees, küsime Tuusa Tooma käest, kost Nariste Tooma poole tee kaib." Seda kuuldes karganud Toomas Kadak, kes mitte "Tuusaks" ei tahtnud sõimatud saada, löönud tema /Kangru/ maha ja wõtnud tema kübara ära, nii et tema küla kohtumehe käest hendale pidanud kübara otsima, et edesi minna."
Toomas Kadak seda ei wõinud salata, ja sai sellepärast mõistetud: et ta tee pääl rööwimise eest 1 rubla maksab.
